如何改善查家宅式溝通

我好鍾意問問題,因為我好奇心大,另外就係唔問就成個溝通就會好快完咁樣,所以習慣左同身邊人溝通都係不停問問題,好少表達自己,或者我好希望人地問返我問題,但答完之後就真係完左,無再接落去
短期內維持到但比唔到一個好o既結果.即同人o既關係係無拉近,令人感到唔舒服,有PREESURE,之後就唔會想同我傾,差唔多唔同o既圈子我都係咁樣逐漸疏遠...
所以想請教各位,What should I do?

最憎人識咗無耐就查家宅
自己諗下條界線喺邊囉
私人問題問到咩程度要適可而止
問對方一樣野就share番自己兩樣野

延伸話題 講下自己經歷 俾意見 講感受